輸打贏要】社工阻差辦公罪脫 律政司再引例上訴

【

去年8月25日「荃葵青大遊行」期間，一名女社工遭警截查，要求女督察出示委任證不果，反被指控阻差辦公，早前在西九龍裁判法院獲判「阻差辦公」及「未能在規定下出示身分證明文件」兩罪不成立，律政司已根據《裁判官條例》第105條以案件呈述的方式提出上訴。

社工林曉樺（22歲）早前被控於去年8月25日在荃灣阻撓女督察梁敏儀執行職務，控方於開審前新增一項交替控罪「未能在規定下出示身分證明文件」。

裁判官黃雅茵裁決時指，根據《警察通例》，除非特殊情况，警員單是穿著制服，絕非不出示委任證的理由。女督察在庭上稱注意不到被告已拿出身份證，但片段顯示 43 秒內取出身份證屬合理時間。黃官遂判兩項控罪均不成立，控方須付堂費。

律政司回覆傳媒查詢，表示由於司法程序仍在進行，不適宜進一步評論。

資料圖片來源︰網上
=========================
🚚丘品購物網站正式上線啦「丘MART」

=========================
感謝讀者支持 支持新聞部課金方法

=========================
丘品已經登陸Patreon 歡迎成為會員”搶先收睇

————————————————
📣Instagram :
📣Telegram :
📣Twitter :
📣YouTube：
📣討論區- 我要「丘」息！：
📣官方網站：

痴撚線
43秒拎身份證出黎叫做唔合作 叫做未能於規定時間內拿出身份證 叫做阻差辦公
我屌你老母死差婆
我屌你老母律政司
所有有份經手單案嘅全部死全家